遼寧號涉用重油推動 違空氣管制條例入港

［航母違法入港？］自從2015.7.1起，法例規定所有入維港停泊的遠洋船隻必須轉用低硫柴油。若遼寧號只用重油，屬違反《空氣污染管制(遠洋船隻)(停泊期間所用燃料)規例》，環保署應馬上禁止並提出起訴。究竟環保署長是否刻意放生遼寧號污染維港，政府必須澄清。

法例怎樣管制停泊轉油？

《空氣污染管制(遠洋船隻)(停泊期間所用燃料)規例》(第311AA章)（《規例》）禁止遠洋船隻在禁制期間（即遠洋船隻停泊期間，但不包括首小時和最後一小時）使用不合規格燃料操作任何指明機械。

[ 返 回 頁 首 ]

遠洋船隻包括哪些船隻？

遠洋船隻指：

持有符合經不時修訂的《1974年國際海上人命安全公約》所訂明的格式的證明書的船隻;
持有由內地政府當局發出的證明書（(一)段提述的證明書除外），並准許該船隻沿內地的海岸航行的船隻；或
總噸位為500噸或以上及持有由香港以外的地方的政府當局發出的證明書( (1)段或(2)段提述的證明書除外)的船隻。

甚麼是停泊期間？

就某船隻而言，停泊期間指該船隻開始穏固地繫泊或碇泊於某泊位的時刻至該船解開與其泊位繫縳的時刻的的期間。泊位指某船隻不在航時所處的香港水域內的地方。

From 01
遼寧號航母還配有8個鍋爐，專門用來生產高溫，以產生足夠蒸汽，驅動螺旋槳轉動。這8個鍋爐的主要燃料為重油，相比起柴油，重油燃點高，相對安全，雖然其價格是柴油的四分之一，但每次入油都數以千萬元計。

以遼寧號每次最多可加滿8,000噸油為例，每次加油費大約是1,600萬人民幣。而一次滿油狀態的遼寧號航母，可以航行大概16,000公里。

環保署聯同黑警上輪拘捕支那船長

人治國家，隨時特例特辦，話之隻船漏油都照比入

《規例》是否有不適用的範圍？
《規例》不適用於

僅在內河航限內往來航行的船隻；
軍艦或其他作軍事服務的船隻；
只是途經香港水域而不作停泊的遠洋船隻；或
不載有任何合規格燃料，而純綷為了減低危及該船隻安全的危險、避過惡劣天氣或將病人或傷者送上岸而進入香港水域的船隻，但該船隻的擁有人或船長須在進入香港水域前，將上述目的通知海事處處長。

此post已完，感謝樓主的努力

炒車

軍艦或其他作軍事服務的船隻
遼ZERO不在此限
因為隻野剩係可以做船P/展覽/政治宣傳用途 絕無可能作為軍事服務

Nice try lau chu

犯法就犯法撚死撚哂去邊

炒到正一正

佢話係部練用
有甲板就用到
你吹佢唔漲

佢廢極都係軍艦

連登仔行路帶單邊眼罩就常例㗎啦

入咗列，有艦舷號，就算係木筏定靶艦，佢都係軍艦

咁快撞

要超英趕美，大陸隻航母應該要改用hybrid，日頭用太陽能，夜晚先用返燒油

航母既維持費用真係燒銀紙, 我就支持大陸整多幾隻出黎打飛機喇

咪又係用人命換 呢啲錢13億條人命燒到ww3都未破產啦

10萬行一公里
有無美國航母數據

依家共慘黨就係法律

美國用核動力，一支核燃料可以行50年，無煙。

其實維持唔止油費咁簡單的, 而且大陸呢D野一定過河濕腳, 人地1000萬維持費佢起碼要5000萬, 少數怕長計呀

秒

我仲以為現代航空母艦全部都用核

用來宣示主權

其實好似得美國跟法國係核動力(英國新航母唔知係唔係)

英國QE用常規動力，由Rolls-Royce生產

有exclusion gah 傻撚

都係軍艦黎
不過用途係做炮灰囉

gas turbine

到底算唔算軍艦

1000蚊一公里喎 我係咪真心左？

連登仔眼中作連紙船都不如啦
點會係軍艦呀

記得係不適用於解放軍及中央政府

軍艦唔識解？

紫菜包住嗰啲都叫軍艦

核動力無煙都講得出

頂

不過我都係喺FB 抄落黎

核只係動力來源 點樣由能量又產生動能
能量轉換都要靠蒸氣鍋輪去推動
比核捧加熱既蒸氣叫唔叫排放？

應該話燒油安碳排放，co2
核動力就冇
咁樣較準確？

蒸氣係係入面circuit 唔排

諗都諗到軍隊可以override 晒所有普通法例啦
就算係其他國家都係咁啦

除非牽涉到憲法 先至有得拗
但中國憲法（共產黨）>香港憲法（基本法）

核能一樣有排放 只係航母有特別方法回收
但點都會有少少放出黎

雖然係核潛艇，但係只係吸海水cool radiator ，唔會出蒸氣, coolant只會係入面circuit

樓主入左山洞

正解, 美國航母是無煙的, 所有蒸氣會會在circuit自行cool down 去番海底...

樓上條友口口聲聲話美帝航母都會噴煙, 有冇圖?

8000噸先玩到16000公里有冇人話到比我聽而家係咪21世紀

佢當catapults蒸氣係入面爐黎

推啦

16,000,000 / 16,000 = 100,000?

林鄭：你無做錯到

殖民者係有超然權力

解放軍除外

即係我隻買隻賭船番黎講係軍艦 我又唔駛你D規則